# Проект mcs-8051-assembler с лабораторными работами по assembler

В каждой папке пример выполненного задания. Проекты собраны на программе multisim. Также будет предоставлен код каждого
задания отдельно. В одном проекте multisim могут быть выполнено сразу несколько заданий

## Лабораторная работа №1

### Задание 1

Подключить к МК внешнее ОЗУ емкостью N кбайт (табл. 1) и используя тестовый набор XX, произвести тестирование области
памяти 1 кбайт, начиная с адреса ZZZ. Включить светоиндикатор, если записанный и считанный из ячейки памяти наборы не
совпадают. Подключить осциллограф и снять осциллограмму с вывода 0 ALE МК.

| Параметры | 1    |
|-----------|------|
| N, Кбайт  | 8    |
| XX        | 0AAh |
| ZZZ       | 800h |

### Задание 2

Подключить к МК внешнее ПЗУ емкостью N Кбайт (табл. 2). Подсчитать контрольную сумму области памяти емкостью
Кбайт, начиная с адреса ZZZ и сравнить ее с константой, находящейся в резидентном ПЗУ. Если сравниваемые величины
совпадают, тестирование ПЗУ прошло успешно, иначе включить светоиндикатор. Подключить осциллограф, и снять осциллограмму
с вывода ALE МК.

| Параметры | 7    |
|-----------|------|
| N, Кбайт  | 8    |
| K, байт   | 100  |
| ZZZ       | 800h |

